---
layout: series
authors:
  - subinpt
name: ipc
name_ml: ഇന്റര്‍ പ്രോസസ്സ് കമ്യൂണിക്കേഷന്‍
---

രണ്ടു് പ്രോസസ്സുകള്‍ തമ്മിലുള്ള ആശയവിനിമയം ലിനക്സ് അധിഷ്ഠിത ഉപകരണങ്ങളില്‍‍ എങ്ങിനെ സാധ്യമാകുമെന്നു വിശദമാക്കുന്നു. മാതൃകാലൈബ്രറികള്‍ ഉപയോഗിച്ചുള്ള `സീ` പ്രോഗ്രാമുകളും ഉള്‍ക്കൊള്ളിച്ചിരിയ്ക്കുന്നു.
